\chapter{Результаты}
\label{ch:results}
\paragraph{} В данной главе представлены результаты работы моделей - примеры списков похожих компаний и темы, которые выделили модели. В этих моделях использовались подборы регуляризаторов и весов модальностей, строилось 400 тем (см.\ref{sub:num_topics}), так что эти модели можно назвать оптимальными.  В качестве алгоритма выделения товарных слов использовался контекстный алгоритм (см.\ref{subsub:wordsregs}).

\section{Тематическая модель}
\paragraph{} Модель выполнила 10 итераций ЕМ алгоритма, использовала модальности, отобранные с помощью алгоритма подбора весов модальностей. На первых 4 итерациях использовалось разреживание $p_{tdw}$, на оставшихся декорреляция $\phi$ и разреживание $\theta$.   
\begin{figure}[h!]
	\caption{Список компаний, построенный тематичесокй моделью.}\label{fig: tm_list}
	\includegraphics[width=\linewidth]{Figures/lists_tm_journals}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\caption{Тема, построенная TM моделью.}\label{fig: tm_topic}
	\includegraphics[width=\linewidth]{Figures/tm_topic_bilds}
\end{figure}


\section{WNTM модель}
\paragraph{}  Модель выполнила 10 итераций ЕМ алгоритма, использовала модальности, отобранные с помощью алгоритма подбора весов модальностей. Без регуляризаторов. 

\begin{figure}[h!]
	\caption{Список компаний, построенный WNTM моделью.}\label{fig: wntm_list}
	\includegraphics[width=\linewidth]{Figures/list_wntn_journals}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\caption{Тема, построенная WNTM моделью.}\label{fig: wntm_topic}
	\includegraphics[width=\linewidth]{Figures/wntm_topic_bilds}
\end{figure}

\section{Сравнение моделей}
\paragraph{}Здесь  в таблице \ref{tab:general_results} приведены результаты расчета метрик для двух основных моделей TM и WNTM, и для бейзлайновых моделей. Бейзлайны в основном представляют собой one-hot энкодинг компаний по оквэдами. Contragent (buyers) - модель суммы контрагентов, Word2Vec - модель на контрагентах (корпус для обучения - упорядоченные во времени контрагенты компании для всех компаний в коллекции), TF-IDF (buywords) - каждой компании сопоставлен вектор из tf-idf счетчиков слов из платежных поручений продаж компании. Последние три модели - те же самые модели, которые использовались при разметке похожих пар компаний в разделе \ref{sub:markup}.

\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabularx}{1.05\linewidth}{|l|X|X|X|}
		\hline
		\textbf{Модель}	&	\textbf{micro AUC}	&\textbf{macro AUC}	&\textbf{MAP}\\\hline
		TM	&0,856& 	 0,811& 	0,678\\\hline
		\cellcolor{LightCyan}\textbf{WNTM}&	\cellcolor{LightCyan}\textbf{0,893}&	\cellcolor{LightCyan}\textbf{0,876}&	\cellcolor{LightCyan}\textbf{0,699}\\\hline
		Word2Vec	& 0,733& 	 0,714 &	0,551\\\hline
		Contragent (buyers)	& 0,585& 	 0,645 &	0,536\\\hline
		ContragentOKVED, level=0	& 0,699& 	 0,653&	0,517\\\hline
		ContragentOKVED, level=1	& 0,757
		& 	 0,668&	0,534\\\hline
		ContragentOKVED, level=2 	& 0,796
		& 	0,702&	0,572\\\hline
		OKVED, level=0 	& 0,812
		& 	0,757&	0,592\\\hline
		OKVED, level=1 	& 0,838
		& 	0,774&	0,645\\\hline
		OKVED, level=2 	& 0,735
		& 	0,700&	0,659\\\hline
		TF-IDF, (buywords)	& 0,857
		& 	0,786&	0,647\\\hline
	\end{tabularx}
	\caption{Сравнение моделей.}\label{tab:general_results}
\end{table}